\section{Komplexitätstheorie}
\subsection{Effizienz von Algorithmen}
\paragraph{Random Access Machine (RAM) Model}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Ausführungsmodell:} Sequentiell
	\item \textbf{Speichermodell:} Konstante Zugriffszeit (Array)
	\item \textbf{Elementare Operationen:} $+$, $-$, $\dots$, Vergleiche
		Zuweisung / Kopieroperationen auf Registern, Flusskontrolle (Sprünge)
	\item \textbf{Einheitskostenmodell:} elementare Operation hat Kosten 1.
	\item \textbf{Datentypen:} Fundamentaltypen (grössenbeschränkt):
		\icode{int}, \icode{float}
\end{itemize}
\paragraph{Pointer Machine Model}
\begin{itemize}
	\item Objekte beschränkter Grösse können dynamisch erzeugt werden in 
		konstanter Zeit 1.
	\item Zugriff auf Felder von Objekten in konstanter Zeit 1.
\end{itemize}

\subsection{Funktionenwachstum}
\begin{definition}{Obere Schranke: $\mathcal{O}$}
	\begin{align*}
		\mathcal{O}(g) = \{&f\colon\mathbb{N}\rightarrow\mathbb{R} |
			\exists c > 0,\exists n_0 \in \mathbb{N}\colon\\ 
				   &\forall n \geq n_0 \colon 0 \leq f(n) \leq 
			c \cdot g(n)\}
	\end{align*}
\end{definition}
\begin{definition}{Untere Schranke: $\Omega$}
	\begin{align*}
		\Omega(g) = \{&f\colon\mathbb{N}\rightarrow\mathbb{R} |
			\exists c > 0,\exists n_0 \in \mathbb{N}\colon\\ 
			       &\forall n \geq n_0 \colon 0 \leq c \cdot g(n) \leq 
		f(n)\}
	\end{align*}
\end{definition}
\begin{definition}{Scharfe Schranke: $\Theta$}
	\begin{equation*}
		\Theta(g) := \Omega(g)\cap\mathcal{O}(g)
	\end{equation*}
\end{definition}
\begin{equation*}
	\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{f(n)}{g(n)} = C > 0 \implies f \in \Theta(g)
\end{equation*}

\subsubsection{Wachstumsbezeichnungen}
\begin{tabular}{p{0.06\textwidth}|p{0.1\textwidth}|p{0.15\textwidth}}
	$\mathcal{O}(1)$		& beschränkt		& Array-Zugriff\\
	$\mathcal{O}(\log\log n)$	& dop. logarithmisch 	& Binäre sort. Suche interp.\\
	$\mathcal{O}(\log n)$		& logarithmisch		& Binäre sortierte Suche\\
	$\mathcal{O}(\sqrt{n})$		& wie Wurzelfunktion	& Naiver Primzahltest\\
	$\mathcal{O}(n)$		& linear		& Unsortierte naive Suche\\
	$\mathcal{O}(n\log n)$		& superlinear / loglin. & Gute Suchalgorithmen\\
	$\mathcal{O}(n^2)$		& quadratisch		& Einfache Suchalgorithmen\\
	$\mathcal{O}(n^c)$		& polynomial		& Matrixmultiplikation\\
	$\mathcal{O}(c^n)$		& exponentiell		& TSP (DP)\\
	$\mathcal{O}(n!)$		& faktoriell		& TSP (naiv)
\end{tabular}

\subsubsection{Speed-Up}
Wenn ich heute ein Problem der Grösse $n$ lösen kann, dann kann ich mit einer $c$ mal 
so schnellen Maschine ein Problem welcher Grösse lösen? ($g$: Komplexität, $n'$: neue maximale Komplexität)
\begin{equation*}
	g(n') = c \cdot g(n)
\end{equation*}

\subsubsection{Vereinfachungen Summen}
	\begin{align*}
		& \sum_{i=0}^n i = \frac{n \cdot (n+1)}{2} \\
		& \sum_{i=0}^n (n-i) = \sum_{i=0}^n i \\
		& \sum_{i=0}^n i^2 = \frac{n \cdot (n+1)(2n+1)}{6}
	\end{align*}